台灣 ptt: 「 中國 最難聽的 方言 是 ....？！」

中國方言數十種
湖南話、四川話這些比起其他方言更接近普通話
閩南話、廣東話、客家話偏離普通話最多
那大家公認最難聽的方言是哪一種？
個人覺得是廣東話，聲調類的很生硬
所以中國流傳著一句話"寧願聽上海人吵架，也不願聽廣東人說話"
顯示上海話比較柔，因此有吳儂軟語之稱

那大家覺得最難聽的方言是哪一種？

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 123.30.76.90
※ 文章網址:

噓 GGrunrundela: 好想瘋狂做愛 08/10 22:31

→ mikepopkimo: 台語 08/10 22:31

台灣不是中國的一部分哦，不算中國方言
※ 編輯: bbnewuser (123.30.76.90), 08/10/2016 22:32:33

→ FuSen000: 樓下瘋狂打槍 08/10 22:32

→ goodlay5566: 女生說粵語 我瞬間軟掉 08/10 22:32

→ ericopa: 無駝 無駝 無駝 無駝 無駝 無駝 08/10 22:32
推 Neverfor: 五樓最難看的屌 08/10 22:32

→ Leeng: 溫州話 08/10 22:33

→ KurakiMaki: 我有廣東的女生朋友，講話不會有廣東腔，跟台灣人一樣 08/10 22:34

→ KurakiMaki: 中國北方的人講話才難聽，腔調重字也糊在一起 08/10 22:34

推 Spitfire168: 一個村一個方言 妳是懂幾種? 08/10 22:36

推 asd2260123: 粵語很難聽 08/10 22:39

推 dicfishfish: ★★支那人是全世界最低等.最低能.最垃圾的種族★★ 08/10 22:39

噓 aswq206: 1947的中國的台語 08/10 22:40

推 williamshen: 絕對是溫州話 08/10 22:42
推 ZABORGER: 粵語 08/10 22:46

→ BrandonMai: 閩南語 08/10 22:49

推 onelove: 沒聽過 08/10 22:50

推 achunxie: 廣東話難聽，廣東歌好聽～真奇妙 08/10 22:51

推 vicarious: 按照語言類型學，台語就是閩南方言的次方言 08/10 22:52

推 bj45566: 討厭北京山東東北的音，聲韻少又偏剛硬讓人覺得蠻橫 08/10 22:56

推 lmredevil: 蘇州話很好聽 08/10 23:0

睇一睇樓主起底……

知咩事啦

挑撥矛盾有乜居心？

方你老母咩
中華民國嘅蝗語連方言都不如

日撚日都捕住ptt睇下有冇分化post
係唔係都擺上黎搞分化 香港台灣仆街邊個最開心?

台狗串香港人就淨係識話係挑撥 其實好多台狗本身就睇唔起香港人 睇唔起廣東話

我就係鍾意樓豬依個特色
起碼佢都係如實轉載
好過啲舔台撚係到捧台灣

見到台狗睇唔起閔南話同台語
我覺得台灣嘅路線行得好啱

Ganer: 南支那的閩南語吧 超難聽像野蠻人未開化的非洲語言 08/11 13:22

睇嚟香港人今次真係要踏住台灣人屍體去抗蝗語

台狗

樓主擺明釣魚㗎喇，不過我無咩所謂，睇下台仔幾鳩都好，何況有啲台灣post啲台仔都算正常，但大多數台仔都濕鳩咁解。

呢個po冇乜火藥味
返去再搵過啦

呢個po，我諗唔到太多野屌台仔

根本本身成個post冇主題要屌粵語
講乜都有
釣到佢地連台語都踩已經bonus

樓主釣魚技術有待改善。

台狗自己屌自己

上面屌樓主轉貼個班係咪以為冇左樓主台仔就唔憎香港？

講普通話既台仔
算尻數啦

膠都廢事俾

玩分化
支持港澳臺三地獨立自主
你條分化撚收皮啦.

##fatc

收嗲啦廢鳩

從來無團結過，分咩化

駁唔到講句膠都費事畀就算

分化 同 獨唔獨立自主根本冇關係

負皮 上一頁

on 9 分化撚.

大撚把台灣friend

粵語，又稱廣東話，主要使用於廣東、香港、澳門及廣西、海南等地。全球以粵語為母語的約為1.2億人，[1]在中國境內中僅次於以北方官話和吳語為母語的人數[5]。在美國、加拿大及澳洲等的華人社區中為使用人數最多的漢語。[6] 粵語也是除了普通話外，唯一在外國大學有獨立研究的中國漢語

有冇人會專登研究台語？
台語有幾多人講？ 粵語係語言，台語係方言
而家台狗連台語都唔保育仲屌尻人地唔講普通話
繁體支那
支持樓主出多d 釣魚post 等d 護台狗認清事實

其實大把台灣人想學廣東話

講憎大陸人我應該都數一數二
但自問覺得廣東話真係唔好聽, 個人認為普通話比廣東話好聽 (口音另計)
不過我依然都係咁憎大陸人

你遇到正常台灣人咪好，但都有大把巴打遇到自大台仔

含撚啦 語言同方言都分唔清楚

無料但又要自大果下柒

一個語言好唔好聽，口音佔多數
如果唔係點解咁多人話台灣國語好聽過中國普通話
粵語一樣，口音/腔調嘅話利君雅、王菀之同孽瘤都有分別啦
我覺得普遍嚟講香港粵語難聽在於個腔，如果成街都利君雅就咩都好聽啦，可惜香港人執腔會俾人話扮嘢

做人唔好咁玻璃心

由原本出第一個post比人話無證據
所以而家拎d證明比大家睇

利申：無PTT account

台語 = 台灣口音 閔南話
國語 = 台灣口音 普通話

又玩分化
唔該其他人唔好因為呢d小事係度屌鬼
更何況同時事冇關

又block一個

請睇廣東話被食神

有一幕

:你up乜春呀
:閩南話
:閩南話食屎啦

條友全部都係呢d post blocked+上一頁

PPT咪又係台灣高登
五十步笑五十步

同我地嘈交一句屌你老母佢地輸晒啦

樓主好波
最鐘意睇台仔留言

低級5毛. 負皮+上一頁

唔洗貼台灣野都知咩事 根本華人就係咁 明爭暗鬥同自私自利

低級五毛，放低篇文就走人

五毛樓主死全家

語言學角度

開過個新ac再黎啦

又係你條分化撚，開夠分化post未呀

算啦班死台狗

香港人好彩人少, 唔係一早俾人批到仆街
香港人去第二度買樓同旅行既頻率係好驚人.

都話台狗同支那人係一家親

台語d尾音

班男人講到成個基佬咁

五毛

台狗唔講撚有得分化咩

A language is a dialect with an army and navy

一諗起台狗班鄉下仔連繁體字都守唔住係咁打同音字注音文就知佢地垃圾啦 台狗重成日自我感覺良好 係到笑其他人

方言、語言都未識分

講真一大班台狗不停屌香港人就當睇唔到 當有人講出事實就話人係五毛 仲衰撚過選擇性失明

on9,學唔撚掂話難聽，難聽過普通話？

依度夠大把人台狗呀繁體支那咁講
普遍香港人一樣年年去幾次台灣，一車車咁移民過去

唔覺係分化 香港同台灣有親？

當然係普通話同國語啦

垃圾

wfc

廣東話係語言
唔係方言

台狗依d知識水平咁低既民族點可以有民主 ?

Block柒條傻閪就啱啦，次撚次都岀依啲垃圾post

粵語既非中國 更非方言

又到支那五毛狗分化既時間啦

樓豬好波
8月嘅post都摷返出嚟
完全感受到樓豬對台仔個份恨意